

\section{Подходы к определению понятия НДВ}

Тема поиска НДВ относительно нова для~научного сообщества.
И~потому существует целый ряд различных толкований и~определений.
Наиболее употребляемые определения
Ву \cite{Wu:2007a}, Шена \cite{Shen:2007},
Башарата \cite{Basharat:2008}, и~Керубини \cite{Cherubini:2009},
представленные далее, относятся к~одному и~тому~же.

\subsection{Нечеткие дубликаты по~Ву}

Нечеткие дубликаты видео~— идентичные или~приблизительно идентичные видео,
почти точные копии друг друга,
но~отличающийся
    форматами файлов,
    параметрами кодирования,
    светоизмерительными параметрами (цветность, яркость),
    применением монтажа (титры, логотип, рамка),
    длиной
    и~набором модификаций (вставка или~удаление кадров) \cite{Wu:2007a}.

\begin{figured}
    \import{vec/}{ndv-drone-definition-1-wu}
    \caption{
        Иллюстрация определения НДВ по~Ву \cite{Wu:2007a}.\\
        В~верхнем левом углу~— оригинал изображения.
    }
\end{figured}


\subsection{Нечеткие дубликаты по~Шену}

Нечеткие дубликаты видео~— клипы,
которые похожи или~почти дублируют друг от~друга, но~выглядят по-разному.
Они~отличаются в~силу
    разных условий съемки
        (точка обзора и~настройки камеры, условия освещения,
        фон, передний план, и~т.~д.),
    преобразований
        (формат видео, частота кадров, разрешение, сдвиг, обрезка, гамма, контраст,
        яркость, насыщенность, размытие, выдержка, резкость и~т.~д.),
    операции монтажа
        (вставка, удаление, перемена мест кадров и~модификация содержимого)
    \cite{Shen:2007}.

\begin{figured}
    \import{vec/}{ndv-drone-definition-2-shen}
    \fcaption{
        Иллюстрация определения НДВ по~Шену \cite{Shen:2007}.\\
        В~верхнем левом углу~— оригинал изображения.
    }
\end{figured}


\subsection{Нечеткие дубликаты по~Башарату}

Нечеткие дубликаты видео~— изображение того~же эпизода
(например, «беспилотный летательный аппарат в~воздухе») при~различных точках обзора,
размерах видео, ландшафте, погодных условиях, моделях БПЛА и~движениях камеры.
Одна и~та~же смысловая концепция может
быть выражена в~различной форме, при~разном освещении,
и~параметрах сцены \cite{Basharat:2008}.


\begin{figured}
    \import{vec/}{ndv-drone-definition-3-basharat}
    \fcaption{
        Иллюстрация определения НДВ по~Башарату \cite{Basharat:2008}.\\
        В~верхнем левом углу~— оригинал изображения.
    }
\end{figured}


\subsection{Нечеткие дубликаты по~Керубини}

Нечеткие дубликаты видео~— приблизительно одинаковые видео,
которые могут отличаться параметрами кодирования,
светоизмерительными параметрами (цветность, яркость),
применением монтажа (титры, логотип), или~наложением  аудио.
Идентичные видео с~соответствующей дополнительной информацией,
в~любом из~них (изменения длины клипа или~сцен) рассматриваются как~НДВ.
Два различных видео с~разным представлением и~сценарии,
считают НДВ, если они~используют одинаковую семантику,
и~ни~одного из~них нет~дополнительной информации \cite{Cherubini:2009}.

\begin{figured}
    \import{vec/}{ndv-drone-definition-4-cherubini}
    \fcaption{
        Иллюстрация определения НДВ по~Керубини \cite{Cherubini:2009}.\\
        В~верхнем левом углу~— оригинал изображения.
    }
\end{figured}

\subsection{Сравнение определений}


В~целях вовлечения психофизического восприятия в~определение НДВ,
Керубини и~соавторы \cite{Cherubini:2009} сделали масштабный интернет-опрос.
Результаты этого опроса показывают, что~именно конечные пользователи
считают нечеткими дубликатами.
Человеческое восприятие НДВ отвечает
многим свойствам формального определения
относительно манипуляций с~визуальным содержанием
\cite{Wu:2007a}, \cite{Shen:2007}.

Если в~сходные отрывки внесена дополнительная информация,
то с точки зрения испытуемых, 
они~уже не~воспринимаются как~нечеткие дубликаты.
С~другой стороны, два разных видео с~различными героями
при~различных сценариях оценены как~дубликаты, т.~к. они~имеют общий смысл,
при~условии, что~ни~один из~роликов не~имеет дополнительной информации.

Исследование подтверждает, что~пользователи считают НДВ,
видео, которые визуально подобны и~семантически идентичны.
Это не~совпадает обычным поиском по~содержимому,
т.~к. сходство контента является 
единственным фактором, который нужно учитывать.
А~в~случае с~пользовательским определением необходимо проверять
и~семантику и~ее представление.


Самое узкое определение дано в~работе Ву и~др.,
Только идентичные и~приблизительно идентичные видео
для~одного того~же сюжета с~незначительными фотографическими различиями
и~правками расценены как~НДВ.
Формально это определение совпадает
с~понятием «видео-копии» в~работе \cite{Law-To:2007}
Видео-копией в~работе названы отрывки, идентичные по~смыслу,
но~отличающиеся светоизмерительными или~геометрическими характеристиками.

В~работе Шена и~др. \cite{Shen:2007} определение НДВ распространяется
на~фильмы с~одинаковой смысловой концепцией, но~снятые при~разных условиях.

Башарат и~др. \cite{Basharat:2008}  
предлагают еще~более общее определение.
НДВ являются видео, изображающие одно и~то~же смысловое явление
при~определенных обстоятельствах.


На~данный момент до~сих пор не~существует единого
определения нечетких дубликатов видео.
Чаще всего в~работах используется определения Ву  и~Шена.
Однако определения сводятся, к~тому, что~НДВ должны нести очень
близкую визуальную информацию, выражающих одинаковый смысл.

Поэтому поиск НДВ может быть расценен как~мост
между~традиционным поиском основанным на~подобии содержимого
(у~видео должно быть подобное визуальное
представление независимо от~семантики)
и~смысловым видео-поиском
(у~видео должна быть соответствующая
семантика независимо от~представления).

\subsection{Смежные понятия}

Существует несколько различных понятий:
частичные нечеткие дубликаты, нечеткие дубликаты, копии, и~полные дубликаты.
Для~поиска во~всех этих случаях используют сходные подходы,
хотя цели поиска каждого понятия разные.
Ниже приведено краткое пояснение для~каждого их них.

Полные дубликаты семантически и~визуально идентичны с~исходным видео,
Они~имеют в~точности одинаковый сюжет, сценарий  и~т.~д.

Копии совместно используют ту~же семантику и~сцены что~и~оригинал,
но~отличаются визуальным представлением.
Копии могут быть получены в~результате разнообразных преобразований и~правок.
В~эту категорию попадают видео с~изменениями в~цвете,
яркостью, контрасте, частотой кадров, и~т.~д.,
или~с~добавлением баннеров, логотипов, и~т.~д.,
Таким образом, они~выражают в~точности одинаковые сюжет и~сцены,
но~с~визуальными различиями.
Например, проект TRECVID \cite{Over:2011} определяет копию, как
«сегмент видео, полученный из~другого видео,
как~правило, с~помощью различных преобразований,
таких как~дополнение, удаление, модификация
(ориентации, цвета, контраста, кодирование),
перезапись и~т.~д.
Для~задачи обнаружения копий на~основе 
содержимого TRECVID 2011 выделил восемь
трансформаций в~том числе
имитации аналоговой перезаписи,
картинка в~картинке,
вставка рисунка,
повторное кодирование,
изменение гаммы,
снижения качества,
компоновка,
и~комбинации из~трех случайно выбранных преобразований.

Нечеткие дубликаты используют одну и~ту~же семантику,
но~их внешний вид может немного отличаться.
Допускается незначительное рассогласование по~времени.

Частичные нечеткие дубликаты, обычно имеют большое семантическое
и~визуальное несоответствие на~уровне целых видео.
Они~совместно используют похожие (нечетко дублирующихся) отрывки друг друга,
или~даже области отдельных изображений.
Например, два длинных видео с~совершенно разными сюжетами
но~со~сходными фрагментами или~областями включая
изображения в~одинаковых местах повествования.
